究竟大學生要有幾折墜先會去做政府ACO/CA?

如果你係中五，high dip既ACO/CA，我恭喜你先，以下既野已經唔關你事。

我講緊既係走去做ACO/CA既大學生。

近排連登接二連三有好多關於ACO/CA既post，參考返文總過去既數據，投考ACO/CA既人數連年上升，當中差唔多有一半係大學生。情況十分嚴重。

我真係唔明，你做得大學生，特別係UGC funded既八大，你已經係全港最top果20%，點解會倒退走去做一個中五5科pass就可以考既clerical位?

咁你咁辛苦考公開試，用成3-4年讀個degree，比左10幾萬學費黎做乜? 除非你本身屋企有錢。但家境一般既你，你對唔對得住老豆老母? 點養家?

同樣係ACO，中五/high dip就做到，你就比咁多野先換到? 就連3大，碩士既ACO/CA 我都見過，究竟出左咩問題? 人地用1蚊買到既野，你用10蚊先買到? 資源錯配成咁? 要有幾折墜先搞成咁?

你仲邊有面對你d舊同學/親戚? 睇死你咪又係同人講「返緊政府文職」，講兩講原來係ACO/CA，即刻搵窿捐啦。以前叫「二級文員」嫁渣，你連全港入息中位數都未到呀。你既max point先等於人地既starting渣，好似nurse, mental nurse, EO, 督察, IO, 救護主住，一開波已經贏你啦。你究竟知唔知醜? 以後點抬起頭做人?

仲話做到ACO係人生贏家? 邊度贏? 排公屋解決樓既問題?算啦，有女要你結到婚先好講啦，仲要排多357年呀。

依家最大問題係你用大學學位換左個中五位呀，你話折唔折墜?

你估個個大學畢業都考到AO EO PI個啲咩 考唔到就要退一步考ACO/CA/散仔架啦

我manufacturing eng畢業四個月都搵唔到工呀
折墜到開價12-13k都冇人理
唔報aco可以點
利申：身體有問題做唔到地盤，警察

講到尾，你都係想講aco人工低姐...
地鐵做so夠係1萬5per month，
咪又係咁多大學生去做。

點睇market上大把大學生做緊連aco都不如既工，講真冇degree 係手邊會入到aco

今時今日仲用大學生黎打飛機 除非你讀專科 其餘既你覺得有咩優秀過人？

考唔到eo,ao,inspector或professional grade
就要退求其次考aco呢d低級工架啦,搵食姐
加上依家大學生真係咁高級咩,中學畢業同大學生既分別真係唔大囉係依家呢個年代,仲邊有話大學生一定要做咩工,一定高學歷＝高人工

做唔到好高人工的工 先會做ACO/CA
唔通有能力做醫生都會走去做ACO/CA
做得ACO/CA的大學生 都應該評估自己難揾到個max point

穩定已經羸哂
係私人市場，除非你係專業人士，人到中年俾人炒左真係唔知點算，工作壓力又大

你讀science 就即刻明架啦

利申: 唔係aco

夠有大把大學生考紀律部隊散仔啦

留言點醒依家仲用大學個名打飛機既傻仔(當積福)

大學個名依家唔值錢架 (除左專科)
果班人心水清

當你畢業就明
社會專科外唔需要咁多大學生
社會要求中等程度普通話,英文就夠

你見d招聘廣告全部要求ugrad , 目的係篩選d盲字都唔識多隻嘅人而唔係要求學霸,
你有料嘅主動walk in都會請

冇讀u 考唔到發窮惡😂😂😂

連續小小馬 連續小小馬
2017-7-19 01:44 PM #1428
我係街外人,無做過政府工
讀完書後做左十年文職野，邊做野邊完成學位
29/5 in 3女房
17/7 收到 offer

唔知做唔做好? 因為ACO人工比現職少一半有多，而且現職有不固定花紅。
而且我訂左12月中機票,去7天旅行。 返左ACO，到時唔知請唔請到假去旅行！
可唔可以到下年１月先上工呢？

做aco點會折墜 人地月薪3萬都肯做aco逗14k 我欣賞

你估我地想？非專科畢業出黎無野好撈，睇唔到前景/前景唔明確，英文又唔好考唔到政府officer，咪唯有退而求其次考低一級囉，有得揀邊個唔想做officer/2a3o grade，就黎30歲仲去爭份起薪14k既工你估我想！？

我相信好多同路人，可惜我黑仔考左兩屆都考唔撚到，依家係出面搵緊萬尾，又無專業，人工好快到樽頸位，又要擔驚受怕驚中年比老闆鍊住條頸做人

連登唔係個個Fg 30k？

一入aco深似海！
鬼唔想考officer咩，
鬼叫自己英文唔夠勁咩！

又出post撚狗

我夠唔明非專科出黎 D起薪又低又加得少
你答唔答到我?

屌 d人講到eo ao pi好易考

到時考到又話 ao eo pi有撚用
要去做i banker先夠勁

正解